# Лабораторная работа №7
### Выполнил студент ПИбд-41 Тяпухин Влад
### Тема: Рекуррентная нейронная сеть и задача генерации текста

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy
* Запустить команду `main` из класса `main.py`

**Что делает программа**

Осуществляет обучение модели нейронной сети для генерации текста.

Поскольку мой набор данных `PKRX.csv` не имеет никаких строковых значений, я взял художественное произведение.
 
Вариант # 23 - латинский текст

Файл с данными - `The Picture of Dorian Gray (last chapter).txt`

### Ход работы

Обучаемая модель Sequential будет содержать следующие слои:

* LSTM
    > Слой с блоками долгой краткосрочной памяти.
* Dropout
    > Слой, представляюзий собой обработчик разрыва нейронных связей между соседними слоями.
* Dense
    > Одномерный слой нейронов, вычисляющий взвешенные суммы для каждого нейрона в слое.

Для компиляции модели установлены следующие параметры:
* loss
    > Функция потерь - `categorical_crossentropy`
* optimizer
    > Оптимизатор - `adam`

Для обучения модели необходимо было установить следующие параметры:
* batch_size
    > Представляет собой объем пакетов, содержащихся в одном образце
* epochs
    > Представляет собой количество эпохобучения

### Результаты экспериментов

Обучение модели производилось в 4 этапа (запуска), на каждом из которых по мере уменьшения значения потерь увеличивалось значение параметра `batch_size`. 
Ниже будут приведены изображения, отображающие эпохи и взвешанные значения потерь модели:

`batch_size` = 16

![alt text](images/figure_1.png "Image_1")

`batch_size` = 32

![alt text](images/figure_2.png "Image_2")

`batch_size` = 64

![alt text](images/figure_3.png "Image_3")

`batch_size` = 128

![alt text](images/figure_4.png "Image_4")

Всего модель прошла 88 эпох, на которые ушло ~ 20 часов, изменив значение потерь с 3.0081 до 0.2522.

Ниже приведены эксперименты с конечными весами модели для каждого из запусков:

Launch #1: `epoch` = 22, `loss` = 2.3534

![alt text](images/result_1.png "Image_5")

Launch #2: `epoch` = 18, `loss` = 1.5291

![alt text](images/result_2.png "Image_6")

Launch #3: `epoch` = 26, `loss` = 0.5988

![alt text](images/result_3.png "Image_7")

Launch #4: `epoch` = 22, `loss` = 0.2522

![alt text](images/result_4.png "Image_8")

### Выводы

Оценив результаты экспериментов, можно сделать вывод, что обучение прошло успешно, ведь виден явный прогресс модели между первым и последним экспериментом, в котором она полностью повторила предполагаемый текст.
Однако, запустив ее модель несколько раз с другой входной строкой, всплывали несуразные слова, слабо относящиеся к ожидаемым. 
Скорее всего причина кроется в количестве данных для обучения, которые следовало бы увеличить, слоях и параметрах модели, но это уже выходит за рамки лабораторной работы.

